點樣先可以令到領養返黎成犬有安全感？

前排領養左隻成犬，狗狗係繁殖場救出黎，由細都係個籠入面冇出過街冇接觸過陌生人所以搞到狗狗非常細膽，摸佢抱佢會震到猫王咁，要係個籠入面佢先覺得安全。留意左佢一排，佢係個籠入面會眼甘甘咁望住你去到邊望到邊，同佢對望佢眼神唔會避同埋佢要屋企完全冇人先肯食野同去廁所，最慘係佢每2日先食一次野每2日先去一次廁所。

想問下大家點先可以俾到佢知屋企係安全，屋企人係錫佢。我試過用零食引佢佢完全唔理唔食，玩具又唔玩，唔好話出街呀佢連個籠都唔夠出黎。仲有咩方法可以建立對我既信心，可以令佢有正常狗狗生活！？

謝謝

[行動post] 肯入黎睇9.7點樣揸機場輸精管未 | LIHKG

用手親自餵食
咁樣隻狗就會當你係飼主 自然會同你親近啲

養多隻
不推文 thx

耐性,真誠

最主要應該都係比時間佢, 佢習慣係個籠度, 你未友佢
長期打開個籠, 佢想出就出入就入, 唔好迫佢出黎, 你慢慢餵佢食飯, 自然會同你熟, 你係屋企冇野做, 睇書玩手機果d時間, 試下坐係佢隔離做呢d野, 陪多d佢
如果你全家都準備出街冇人, 試下放野食係籠外半米, 睇下佢夠唔夠膽行出黎食, 慢慢越拉越遠
如果佢係冇人先肯食野同便便既, 你試下用布圍住個籠大半, 比番d安全感佢

時間問題
多啲陪下佢
坐係佢隔離同佢傾下計

如果要摸佢
可以非常非常慢咁伸隻手過去
比佢聞下隻手先
再慢慢用手指liuliu下
再慢慢用成隻手

佢連零食都唔食 我都想親自餵

投入，愛護

打佢

要係個籠入面先覺得安全，以為你講緊香港人

對住佢做既動作要慢啲 我之前喺佢面前正常速度拎起塊尿墊佢都驚 有聲又驚 但慢慢拎同放就冇事

攬佢，同佢玩

我個隻係唔為餵既狗

我驚佢會仲驚左我

要問林奠

試下問佢有冇良心
睇下會唔會出黎咬你

放心！我個隻好有良心 唔會咬人

放d有自己味既衫比佢墊底?

認真
睇dog whisperer果條友通常如果遇到一啲好似popo亂鳩咁吠同咬嘅狗
同埋一啲好冇自信同安全感嘅狗
有時會帶隻好乖冇攻擊力嘅狗幫手訓練
show比果隻狗睇係點樣做隻狗(popo真係好需要人話比佢地知點做狗)
你本身仲有冇其他狗?

支持
樓主好有愛心
時間會治療一切

利申 ：9up 冇養過動物 冇讀過呢方面的心理學 我的知識只係源於wiki
上面篇野睇哂佢應該有幫助

我覺得唔好當佢係普通狗
因為佢的確係有問題的狗
你諗下如果一個人喺長期受困的環境下長大會點
所以你唔可以用正常的方法同佢相處
我諗對佢黎講
制約刺激=籠／冇籠
制約反應=安全／恐懼
籠=安全
冇籠=恐懼
人(制約刺激)=恐懼(制約反應)

行為治療唔好亂用
我睇書通常都係結合認知治療先有用
但係根本冇可能同隻狗做認知治療
簡單黎講我覺得#6的方法幾好
但要留意返佢的反應 唔好太頻密同令佢有強烈不安

要時間，慢慢陪伴

#好人一生平安